\section{Environnement technique}

\subsection{Technologies}
Le \emph{JavaScript} étant le langage à utiliser pour le front-end des applications web, il est celui sélectionné pour la ré-écriture du Social Hub. Plus spécifiquement, c'est la version 6 d'\gls{ecmascript} qui sera utilisée dans le développement de l'application.

Comme ECMAScript 6\footnote{Officiellement appelé ECMAScript 2015} n'est, à l'heure actuelle, disponible que sur les navigateurs les plus récents, il est nécessaire de \gls{transpiler} en ES5 --- précédente version d'ECMAScript qui est, elle, plus largement supportée. C'est \emph{Babel}\footnote{\url{babeljs.io}} qui sera sélectionné pour cette tâche.

Une pratique récurrente dans le monde du développement web front-end est de rassembler les différents fichiers composant le code d'une application en un seul fichier, ce qui permet de réduire le nombre de requêtes HTTP nécessaires pour récupérer les composantes de la page. Il existe une multitude d'outils permettant de gérer automatiquement ce genre d'empaquetage, le plus connu à ce jour étant Browserify.\\
Le prototype de l'application utilise cette technologie, mais cette dernière manque de certaines fonctionnalités qui permettraient de mieux optimiser l'application. C'est pourquoi elle sera remplacée par \emph{Webpack}\footnote{\url{webpack.github.io}} dans la nouvelle version.

L'application utilisera aussi de l'HTML5 et du CSS, ces deux langages étant ceux à utiliser pour la création d'interfaces utilisateur dans le web.
\begin{itemize}
	\item L'HTML5, ou \emph{HyperText Markup Language} est un langage de balisage définissant la structure et le contenu des pages web.
	\item Le CSS, ou \emph{Cascading Style Sheets}, est un langage puissant permettant de rendre une interface simple agréable à utiliser facilement et en peu de temps. Cependant, selon la complexité de l'application, il peut devenir de plus en plus difficile de garder un code source CSS maintenable et compréhensible.
	\item Afin de contrer le manque de maintenabilité du CSS, j'utiliserai Le SASS, ou \emph{Syntactically Awesome Style Sheets}\footnote{\url{sass-lang.com}}. Ce dernier est un langage se transpilant en CSS et ayant pour objectif d'être plus facile à maintenir que le CSS. Il atteint cet objectif en permettant la réutilisation de code via l'introduction, entre-autres, des concepts de variable, boucle, et fonction.
\end{itemize}

% Ils serviront autant à garantir que le nouveau code fonctionne mais aussi que ce dernier ne provoque pas de problème dans celui existant. 
Enfin, des tests unitaires seront à mettre en place afin de garantir le bon fonctionnement de l'application. Tester les applications web front-end n'est cependant pas une tâche aisée. Il existe une multitude de navigateurs, chacun pouvant avoir un comportement différent avec le code source. Karma\footnote{\url{karma-runner.github.io}} est un outil permettant d'automatiser le lancement des tests unitaires dans les différents navigateurs. Les suites de tests unitaires utiliseront, eux, le framework Jasmine\footnote{\url{jasmine.github.io}} en raison de sa large bibliothèque prévue pour les tests front-end.

Toutes ces technologies sont orchestrée par deux outils : \emph{NPM}\footnote{\url{npmjs.com}}, qui se charge de gérer les dépendances du projet; et \emph{Gulp}\footnote{\url{gulpjs.com}}, qui définis les scripts de build du projet.

\subsection{Logiciels}

Pour le développement web, l'outil le plus important est un \emph{terminal} : La majorité des technologies utilisées ne disposent pas d'interface graphique et sont donc exclusivement accessibles en ligne de commande. Ce sera l'un des outils les plus utilisés du stage.

En dehors du terminal, un \gls{ide} est pratique car il a tendance à apporter un meilleur support que les simples éditeurs de texte. Dans le cas de ce travail, \emph{WebStorm} sera utilisé pour l'édition des fichiers faisant partie du code source, et \emph{Sublime Text} pour les autres.

Le développement sera effectué sous \emph{OS X}. Ce système d'exploitation ne laissant pas accès à certains navigateurs --- notamment Internet Explorer --- le logiciel \emph{BrowserStack}\footnote{\url{browserstack.com}} sera employé pour permettre le test de l'application sous un maximum de navigateurs différents.
